Hoe verkeerd had zij met Harriet!
Hoe onbedachtzaam, hoe subtiel, hoe irrationeel, hoe gevoelloze was haar gedrag!
Wat blindheid, waanzin ertoe hebben geleid dat zij op!
Het trof haar met verschrikkelijke kracht, en ze was klaar om alle slechte naam in de wereld.
Een deel van het respect voor zichzelf, maar ondanks al deze nadelen--enige bezorgdheid voor haar eigen uiterlijk en een sterk gevoel van rechtvaardigheid door Henrieke--(zou er geen behoefte zijn van _compassie_ aan het meisje die geloofde zelf geliefd door Mr. Knightley--maar rechtvaardigheid vereist dat ze niet mag worden gemaakt door ongelukkige eventuele kou nu) gaf Emma de resolutie om te zitten en te verduren verder met rust, zelfs met een schijnbare vriendelijkheid.--voor haar eigen voordeel dat geschikt was dat de grootste mate van Harriet's hoopt te worden geïnformeerd en Harriet niets hadden gedaan om het aanzien en de rente die was zo vrijwillig gevormd en onderhouden--of verdienen te worden gekleineerd door degene wiens mailingservicepoviders nimmer led Haar recht.--rechtsen van reflectie en onderwerpende haar emoties, omdat ze naar Harriet alweer in een uitnodigende accent, vernieuwd de conversatie; want de eerst had ingevoerd, het prachtige verhaal van Jane Fairfax, dat was nogal gezonken en verloren.- geen van beide dacht maar van Mr. Knightley en zelf.
Harriet, die waren permanent in geen ontevreden reverie, was toch heel blij te noemen, door de inmiddels bemoedigende wijze een rechter en een vriend als Miss Woodhouse, en wilden alleen een uitnodiging, om de geschiedenis van haar hoopt met geweldig, hoewel bevende delight.--Emma's tremblings als ze vroeg, en aangezien zij geluisterd, waren beter gecamoufleerd dan Henrieke's, maar ze waren niet minder.
Haar stem was niet onregelmatig; maar haar achterhoofd was in alle ruzies gehad dat een dergelijke ontwikkeling van het zelf, zoals een burst van dreigende kwaad, een dergelijke vermenging van plotselinge en ingewikkelde emoties, moet maken.--ze luisterden met veel actieve leed, maar wel met grote passieve geduld, Harriet details--methodisch, of goed geregeld, of zeer goed afgeleverd, kan niet worden verwacht, maar het bevatte, als gescheiden van alle ongelofelijke lafheid en tautologie van de vertelling is een stof zinken haar geest - vooral met de aangevoerde omstandigheden, die haar eigen geheugen gebracht ten gunste van Mr. Knightley's meest verbeterde advies van Harriet.
Harriet was zich bewust van het verschil in zijn gedrag sinds deze twee beslissende dansen.--Emma wist dat hij bij die gelegenheid vond haar veel superieur aan zijn verwachtingen.
Vanaf die avond, of ten minste vanaf het moment van Miss Woodhouse's bemoedigende haar te denken van hem, Harriet wakkerde zinvol zijn om met haar te praten veel meer dan hij had moeten doen, en dat hij inderdaad een heel andere wijze tegenover haar; een wijze van vriendelijkheid en zachtheid!--later had zij meer en meer van bewust.
Toen ze waren allemaal op elkaar, hij had zo vaak kom en passeerde haar en sprak zo heerlijk!--Hij leek te willen worden kennis met haar.
